<今晚澳門 明日香港？>中國解放軍駐澳門部隊 首次參與反恐演練

大陸解放軍駐澳門部隊 首次參與反恐演練

2018-11-08 17:27中央社 香港8日電

大陸解放軍駐澳門部隊今天首次參加當地的一項反恐演練，澳門當局表示，這是要提升反恐應對能力。
澳門電台報導，這是澳門保安系統首次與解放軍駐澳部隊舉行聯合反恐演練，代號「靈犬」，模擬6名恐怖分子在東亞運體育館一場5000人參與的演唱會上發動襲擊、放置炸彈並挾持人質。

報導引述澳門警察總局局長馬耀權說，演練的目的是測試參與部門的溝通聯動機制，提升聯動反恐應對能力並完善反恐機制。

據公布，有900人參與演練，其中解放軍駐澳部隊出動49人，他們主要是檢測放射性污染和清理受污染區域。

馬耀權說，澳門至今沒有收到任何恐怖襲擊的情報，但要居安思危，做好預防措施。

報導引述解放軍駐澳部隊參謀長朱安平說，這次部隊參與演練是應澳門特別行政區政府邀請，同時獲北京中央軍事委員會批准，目標在於探索提升軍警共同應對能力，指揮、控制和快速應變事件，進一步加強與澳門保安系統專業交流與務實合作。

香港和澳門主權轉移後，解放軍駐港澳部隊一直以封閉式運作，即解放軍人員基本上在軍營內活動，不會出現在市區。

在港英政府年代，駐港英軍基本上可以在市區公開活動。

但近年來，解放軍駐港澳部開始在市區活動，包括年前協助澳門清理風災，以及參與這次反恐演練。

在香港，解放軍月前也曾公開活動，協助清理郊外倒塌的樹木。由於解放軍人員當時穿著軍服參與活動，一度引起部分媒體關注，並質疑是否違反駐軍法。

近年來，社會上也有人要求允許解放軍可以穿著軍服在市區活動，但香港和北京當局並未作出回應。解放軍人員應否在市區自由活動一直是較敏感的議題。

大陸解放軍駐澳門部隊今天首次參加當地的一項反恐演練，澳門當局表示，這是要提升反恐應對能力。
澳門電台報導，這是澳門保安系統首次與解放軍駐澳部隊舉行聯合反恐演練，代號「靈犬」，模擬6名恐怖分子在東亞運體育館一場5000人參與的演唱會上發動襲擊、放置炸彈並挾持人質。
<聯合>

打錯
今日澳門